\section{Déroulement du projet}

\subsection{Réunions de projet}

Le projet a été rythmé par une succession de 3 sprints comprenant des réunions de projet.
Deux réunions étaient programmées chaque semaine, une avec le client et une entre les membres de l'équipe de développement.
La première réunion avec le client avait pour but de fixer les différents objectifs et de présenter les avancées de la semaine. Cette réunion était utile, car elle nous a permis de poser directement nos questions au client afin de mettre immédiatement au clair les zones floues du projet, et lui pouvait faire des remarques sur l'avancement en contrepartie. Les réunions hebdomadaires avec l'équipe ont quant à elles permis d'avoir un suivi rigoureux et quantifiable de la gestion du projet. En effet, lors de chaque réunion, plusieurs points prédéfinis étaient systématiquement discutés.  
Tout d'abord, la planification des sprints. Suite à la réunion avec le client, nous faisions une planification rigoureuse pour la semaine à venir. Nous discutions donc de nos objectifs à atteindre pour la semaine suivante, ce qui impliquait alors une mise à jour de notre tableau de bord \emph{Youkan}. Les idées d'implémentations étaient également discutées lors de cette réunion, de même que la manière de s'y prendre pour résoudre tel problème et comment le travail allait être réparti, répartition qui se faisait toujours en fonction des capacités, des préférences et des compétences de chacun. 

\subsection{Gestion des risques}

Afin d'avoir une meilleure prise sur le projet, nous avons pris l'habitude d'anticiper les risques potentiels (par exemple l'impossibilité d'utiliser telle ou telle bibliothèque, un problème de mise en place de l'environnement \emph{android}, une mauvaise conception ou un problème d'intégration). Pour chacun de ces risques, nous avons alors anticipé une solution de contournement rapide. Cette bonne pratique nous a permis de rapidement rebondir en cas de problème concret.    

\subsection{Mêlée quotidienne}

Pour nous tenir informés de l'avancement du projet les uns les autres et afin de s'entraider, nous avons pris l'habitude d'échanger régulièrement par mail. Nous avons donc créé un répertoire dédié à la conduite de projet sur nos messageries respectives en créant un filtre sur les messages comportant dans le sujet la mention [PCP].
Ainsi, un message étant toujours envoyé à l'ensemble du groupe, chacun pouvait contribuer à l'entraide et pouvait se tenir informé en temps réel des avancées et des problèmes rencontrés. De plus, des entrevues rapides avec l'équipe pouvaient avoir lieu quotidiennement si besoin.

\subsection{Utilisation du burndown Chart}

Afin de suivre l'avancée de chaque sprint et mesurer le travail effectué et le travail restant, nous nous sommes servi du burndown chart fourni par Youkan. Il s'agit d'un graphique montrant une avancée linéaire idéale selon le travail à réaliser durant le sprint. Vient s'y ajouter la mesure réelle du travail fourni durant le sprint. La comparaison des deux courbes permet de détecter si la somme de travail fournie est suffisante, doit être augmentée ou si la charge de travail est trop importante et ne pourra pas être réalisée avant la fin du sprint. Tout cela permet d'améliorer la planification des tâches durant un sprint, de déceler et s'adapter aux difficultés rencontrées le plus rapidement possible.

\subsection{Réunion de rétrospection}

À chaque fin de sprint, une réunion de rétrospection a eu lieu pour discuter des points relatifs à la gestion du projet ainsi que de l'application de la méthode \emph{Scrum} en vue de son amélioration continue. Lors de cette réunion, chacun a fait le compte rendu de son travail en expliquant les objectifs qu'il a atteints et les difficultés qu'il a rencontrées. Cette réunion nous a alors permis de faire ressortir les points positifs et les points négatifs rencontrés durant le sprint, des points à améliorer ou à revoir. Ainsi donc, nous avons pu améliorer de façon itérative notre processus \emph{Scrum} et notre façon de travailler et de gérer nos risques en nous servant de chaque débriefing de sprint.  